僱主覺得澳洲畢業差過中大科大

不少人覺得，澳洲大學見錢眼開。「如果你係僱主，你會點樣睇澳洲畢業？」澳洲學校俾人嘅感覺只需講錢，但香港你都需要DSE/AL有一定成績先入到。而澳洲大學有大量香港同大陸讀唔成書，屋企俾錢過去讀嘅垃圾學生。仲要去到嗰邊依然唔係讀書嘅。

有網民表示搵工完全係個人問題，排名幾高嘅大學一樣有差嘅學生。

不少人提到外國讀書俾人嘅感覺就係有錢有得讀，被視為香港讀唔掂先會去外國讀，除非間U好出名，例如全球排名 top 20 大學。

亦有人猜測如果成績咁好又有錢，根本就無人會選擇去澳洲讀。相對英國，加拿大，僱主眼中澳洲係差啲。

網民留言：「香港啲雇主大多數都唔識野，而且虛榮心過重，呢個應該係你想要嘅答案。」

有人認為，可能啲師兄師姐以往表現給了僱主印像比不上，任何國家都有差學校。睇你讀邊間。澳洲大學係易入，但難出，例如 usyd（悉尼大學）， 勁過香港幾間大學。

網民有表哥6歳澳洲生活，讀Melbourne U（墨爾本大學）。 大學畢業回流， 為左女友唔鍾意澳洲生活， 現在結左婚生咗小孩， 表哥現職大企業FC,，太太在家照顧小朋友， 沙田區買咗私樓， 撈得好掂 。

亦有人分析指好多僱主或老闆自己都未出過外國留學，佢地成日以為有錢就可以順利合格攞到學位。

而現實上依家好多top up degree都係澳洲學位，有啲僱主唔識分在港修讀澳洲學位同真係去到澳洲當地讀既學位有咩分別，
因為兩者既證書真係一模一樣。

不過有啲英國或美國嘅三流大學都一樣好廢，佢地純綷都係聽啲行家講澳洲畢業唔好就係覺得唔好，冇真係分析個面試者既能力。

一技干打哂全部澳洲返嚟嘅人？

係澳洲返嚟嘅，有好多勁，又有好多唔勁。最主要睇HR同老細本身見識幾多，識唔識選人。

有經驗者指，好多大企業老細同HR 真係會研究澳洲一流大學：
［red]UNSW, Sydney U, ANU, Monash, Macquarie U, QU[\red]
所指嘅大企業，包括HK blue chips Listed co. , MNC, I bank….

僱主 澳洲畢業 中大 科大 陳豪 網民熱話【網民熱話・澳洲畢業】圖片： unsplash
廣告

其他唔係太勁嘅大學，有冇人研究，同邊種人研究，就唔清楚。

幾多老細/HR 邊得閒研究你外國2流大學的水準?事實本地人對本地大學較熟識。

有網民認為邊到讀都差唔多，除非你讀世界頂級。否則，大公司都係睇你大學基本名氣，然後你自己成績，之後英文水準，最後interview 表現。

去外國讀書（美國，英國，加拿大，澳州）大部分係香港升唔到大學亦都係事實。喺大公司，ibank, big4 入面，都好多係澳洲返嚟，有高，中層，都係事實。

澳洲返嚟，有好多勁人，也有好多差嘅人。但外國到處都是。最緊要睇你自己讀成點。

有自稱上市公司工作嘅網民表示得知從HR選人方向，HR screen 人從來唔會睇小澳洲返嚟嘅 candidate, 但成績差就一定 bye bye。

睇大學基本名氣，然後成績，之後英文水準，最後interview 表現。香港大企業僱主，唔會覺得澳洲畢業差過中大，科大，只要candidate 本身大學成績好，interview表現sharp。大企業，包括listed co., ibank, HK Gov, Big4…等等。

補番條link先

中大一早俾成大超越啦

真心認同
城大呢幾年都幾進取下

成大係乜撚野黎？

利申返先：我大unsw 嘅頂尖商學院 grad, 依家big4 其中一間做advisory入邊亦都好多澳洲grad尤其我大unsw

成功大學

Shitty仔連自己間u 嘅名都打錯
好打極都有限

笑左，做big4 advisory又真係幾威水wor

臭雞收皮啦

還不錯啦

Unsw top up 入到？
你估烏龍光大學？

你讀USYD UNSW Monash NAU梗係唔差
你係啲小鎮雞U出嚟梗係唔彩你

哦
繼續自欺欺人啦

True

我覺得仲要睇你讀咩科
Macquarie本身唔算出名
但係Macquarie精算就出名top

香港人（無論僱主，學生定家長）視野太窄，以為香港三大同英國大學天下無敵
其實亞洲精英都係首選美國，次選英國，香港有排都未輪到

收皮啦，好過你哋班窮撚無錢去外國讀書。
我哋讀嘅野，workload，多過你哋local好撚多啦
利申:quit左3大，依家係澳洲讀

竟然唔係會計

澳洲獸醫

一開始你點解會去澳洲讀大學？

笑屎人做big4講到自己做行政長官咁
好叻叻豬

呢間咩公司？一個人的hr?

UNSW 同Monash 都係廿分唔洗就入到有好幾個frd dse入唔到三大/city poly就去咗呢兩間讀bba 更加唔洗講其他 好多五科33222就入到
真心你入到中大科大又點會去澳洲讀 除非你話veterinary science/zoology 呢啲

師兄課咁多金去外國讀書番黎點解會做BIG4？
應該有好D 既讀擇下話？

除非係咩 mit ucl oxford cambridge 果d 出名ge 海外大學
其餘一律當野雞 比唔上3大

識唔少人得15-17分去讀monash 同埋sydney u

的確係差過喎
講撚錯咩依咖

不嬲都當外國野雞返嚟果班係loser
佢地轉數慢好多, 同中學畢業差唔多, 一傾計就感覺到

澳洲最大問題係所有大學都可以經agent收學生
比人感覺渣啲（雖然都係事實）

你英國top five 返嚟
我一定唔會走去諗你中學成績點

好似Ou撚咁
成日話易入難出打飛機

哩個係事實，香港3大質素一定高過垃圾澳洲'大學'(3大廢科除外)。樓主唔好以為自己好撚威啦 ，你有幾多料，做唔做到野，睇你啲post同對答都知你只不過係廢柴一條，無料嘅人先會串串貢 ，搵野自high

ucl

其實澳洲啲大學好多都好雞
不過都係睇major同GPA
入既門檻係低不過出黎點就睇自己造化
識人UNSW commerce grad都可以FG去ibank做

澳洲嘅大學會收好多英文都唔識嘅香港人/蝗 係因為佢哋比起澳洲本地學生比多4-5倍學費

利申 unsw

你話你係劍橋就話姐

Ucl

真心既 貴公司好打極有限

又係你呀樓主

food chain：
美國/英國/三大 > 加拿大 > 清華北大 > 澳洲
有咩人會去澳洲讀書
勁嗰d一定會讀常春藤或者牛津劍橋IC
有錢又廢嗰d一早去咗美國英國野雞啦
澳洲係又廢又唔係有錢又唔想讀BU

係去得澳洲讀既都好打極有限
去讀OT/Vet另計

鬼理你讀澳洲邊間大學咩 聽到名都覺得廢啦

出得呢d post嘅9成都係 對 統計學 無咩認識
d論述同以下呢個例子差唔多

A: 平均黎講，男人數學係咪勁過女人？
B: 我姨媽姑姐個私生女喺哈佛做緊數學教授，呢條女d數學一定勁過你同我同大部分男人
A: 即係點？
B: 即係呢d野唔可以一概而論
A: 你再講白d
B: 即係 男人d數唔係勁過女人，要睇人
A: 屌你老母，我問你平均呀，即係三唔識七，你求其搵個男人，你覺得佢d數勁 定係 街度求其搵條女d數勁
B: 應該係男人，咁關澳洲大學畢業同本地畢業咩事
A: 僱主HR識你老鼠咩，咪都係靠估，你求其搵件澳洲畢業，你覺得佢勁定係本地畢業勁？
B: 我姨媽姑姐個私生女喺哈佛做緊數學教授，佢都係澳洲畢業
A:

咁澳洲D大學真係廢嘛

放到最低？手寫信定全部email print 晒出黎？
邊個年代既HR？

利申：HR

你邊一間讀咩科？

垃圾hr

想去外國讀書感受下外國高級人種的風氣
又可以逃出屋企人嘅魔爪
再者去外國讀書讀返香港人大學諗住團結香港人歧視支那人
再加上我嗰間business好撚勁

做Big Four都有唔同層次嘅唔好咁狹窄啦成日以為有手有腳就做到
你估每個層面都好似audit咁所謂有手有腳就做得

Big4 advisory講到自己好叻豬咁 三大叻嗰班眼尾都唔望big4一下啦

講真如果中大嘅話我寧願唔入
我自己嗰街都有幾個朋友都有ust commerce offer 都冇入到過咗嚟unsw 讀商科

9up死全家

利申：有City Offer冇入

33222入到嘅話我切個頭俾你坐

可唔可以大概分享一下你個層面係點 想學野

去外國讀書咁都叫做課好多金
入Big4做起腳點有咩問題？
話晒都係少林寺入邊學到嘅嘢出到嚟好有用

主觀嘅野真係
我夠可以覺得僱主差過僱員啦

咪啫係你=唔知咩春uns仔=city 仔level

講真如果牛津嘅話我寧願唔入

你有Offer再講啦city

人地連登仔個個fg 50k
就算FS team 對佢地黎講都係不值一提

有料都簡返本地u先
無啦啦走去澳洲讀u貪過癮咩

我識三個warm 7x入咗香港ibank

去澳洲同加拿大讀書or working holiday都係垃圾
兩個地方都被中國人同香港人嚴重入侵
唔會學到任何實際野
專登晒錢去咁遠托咩

收皮喇你 講到尾咪又係敗走 比錢買個學位翻嚟 但又因為洗左好多錢 所以唔想比人睇唔起你依啲廢柴

你地係大定細公司？請人要求緊唔緊？industry?

有部分大學俾分係俾得好鬆 排名低係一個根據 所以好多時學生啲野9做佢地思維同分析能力無進步過 又唔識做人(中產家庭出身 柒左就去澳洲讀) 加上本身能力低下Turn out就有舊由澳洲大學訓練既垃圾work force推出市面

加拿大竟然排澳洲前面
得果四間入到top 100

澳洲學費貴過英國喎
為反而反
仲要話去澳洲果班冇錢

Warm 7x?

講得易入難出都係笑話 同OU一樣
本身入得OU/去澳洲讀既班人都係廢
讀普通course都話難架啦

成班讀屎片既乜鳩都讀唔掂架啦

我話我可以靠老豆關係入ibank 但係冇講過靠老豆關係入big4喎又屈我

齋噏無用
唔係你話au大學廢就廢

明牌
唔垃圾果然唔做hr

到底自信心有幾低先會日日上連登吹奏澳洲u吹奏big 4

城大人，成大事！

7咗？

部份連登淨係得個講字
現實就⋯⋯⋯⋯⋯

喺連登開呢個澳洲大學post有咩意義

呢度啲人一向睇唔起去澳洲讀書嘅人，就算係全澳八大都係咁講，除非你讀完移到民又唔講法

中文2撚左去左澳洲讀
best 5 22
ust interview有加分，如果合格已經讀緊ust

真係貪過癮屋企又有錢晒點解唔過
除非啲人屋企有錢又有homesick而又有得揀係香港讀先至唔會去外國讀書

咁夠唔係你話勁就勁喇

科大=亞洲三大
澳洲=野雞

Wam

Auto correct 搞到出錯字

不嬲出國讀書大部分都係香港入唔到u先出架啦

洗咗有幾多錢
唔係好多咋喎

其實如果你同年紀嘅學生用嗰幾年去實習分分鐘搵工仲有優勢

睇咩大學畢業
香港畢業都有唔少distant u, 冇人識冇認受性

根本冇得咁計

俾你港大畢業 但係公屋窮撚出身有撚用咩
準備養窮廢老養到佢死喇

你出得國讀書
家底都中上喇
屋企人係為你好又唔係養兒防老

最尾都係出身非窮撚既鬥

根本冇得咁計

俾你港大畢業 但係公屋窮撚出身有撚用咩
準備養屋企兩大窮廢老養到佢死喇

你出得國讀書
家底都中上喇
屋企人係為你好而唔係[size=5]養兒防老[/size=5]

最尾都係得返出身非窮撚既鬥

啲人淨係識得腐皮但係又博唔到/唔出聲
又要有強烈bias

利申係間澳洲公司做嘢 同事有好多澳洲鬼佬 都有好多澳洲畢業嘅同事 佢地真心廢 technical完全唔得 得management叫得上還可以接受

收皮啦
佢哋眼中係咪都咁衰關咩事

都有好多去澳洲讀書嘅以前同學返嚟 返到嚟剩係識用去過外國讀書打飛機 當年明明就係會考失敗敗走去澳洲

睇排名就得啦仲使同你費up？
跟住又話人哋大學俾錢谷排名
根本點講你哋班井底之蛙都一定有藉口

係有料就去unimelb 啦澳洲商科除左UNIMELB 都勁易入

你本身唔講呢句我都冇打算覆你
建議你睇清楚我講嘅嘢 我係話unsw monash 呢一類既唔使20分都可以入到 比佢哋更加差嘅非八大直情係3322都可以 而唔係話unsw 3322就入到 不過如果你要咁樣去用你既「一大 unsw business」同啲差嘅學校比咁我都冇法子 想爭返啖氣 就唔該先改善下自己嘅閱讀能力

清華北大前過三大

*後過

嘩 姐係全間公司得你係叫正常？

好多澳洲同事唔等於無香港同事 一半人澳洲紐西蘭英國畢業 一半人香港畢業 外國畢業個堆好明顯地英國>澳洲
想學人斷章取義都用下個腦先啦

差唔多啦 7x都叫distinction WAM 夠入ib

自信心低嘅話就唔吹奏啦
On9

咁已經好勁,你要知道華人賤種冇論點叻都好management一定係世界最垃圾

USYD唔使廿分都入到

山旮旯大學就話有bias / 斷鳩估啫
一年咁多澳洲回流係龍係鳳仲唔知咩

而家問題唔係發現澳洲邊間U邊啲科渣
係發現去得澳洲嘅多數都渣

我都見過有management叻既華人既 其實5個有1個叻就夠 邊有咁多人可以去管人去hold project 有D人一行出黎就係預左做工兵 有D人天生就係做將軍架啦

成班靠老豆老母唔再講 真係有料既都去英國加拿大呢D地方讀啦 去得澳洲多數都係地底泥自我感覺良好

高級人種

逃離屋企人魔爪 但又拎daddy mammy既錢去讀書

ucl, r u kidding me? ucl fanboy spotted

有錢得啦 大把廢柴入去

樓主有冇喺香港考公開試？想知你幾分

City offer
真係人唔笑狗都吠啦
City law都咁易入嘅時候 仲好意思講到有city offer好叻叻豬咁

本地工優先請本地大學先係健全嘅社會

小朋友，澳洲學費貴過英美架

Ok當我閱讀理解有問題
不如你搵到澳洲頭25間大學計埋八大3322入到bba我即刻payme $1000俾你
我唔俾你正契弟

佢意思姐係話所謂澳洲最TOP既U都只不過係CITY質素 此POST已完

需要技術或知識嘅工種，通常都搵本地人。

要人際關係，海外大學，因為本身學生蠲家庭有。

中肯
分分鐘澳洲仲衰過ASSO仔
去澳洲讀書係讀唔成書但屋企又夠錢供去外國
所以多數係嚴重港孩/公主病
份人唔夠能力但又自大

4+2 37分已經三大所有科任揀啦你識唔識嫁

你第一份工影響緊你第二份工

我啱啱好22分入都u of mel我都冇入
Unsw 商學院公認係最好
排名上local嘅聲譽上都係最好
又出個最多百萬富翁
Unsw商學院畢業嘅人工係全澳洲最高compare返其他嘅商學院

我諗主要係睇留學期間
有冇學到好英文

見過唔少柒頭 不學無術
雙學士又點
返到香港也文也武
一講英文 吊高個喉嚨 含住條撚咁講
真係晒心機

支那大學唔後過香港二大？

22分

成都大學

澳洲最多大陸人/支那諜用假學歷請槍畢業

幾時變左讀書叻有三大唔讀特登要出國讀？

廢柴 先讀

事實
同城大理大比就差唔多

係龍係鳳即係點？
咁多連登仔對澳洲畢業有bias 跟住好多連燈仔又人云亦云跟住就講到澳洲畢業嗰啲都係廢

仲有當啲人話澳洲大學勁嘅時候實有一堆垃圾連燈話係垃圾野雞大學包括anu unsw usyd之類但客觀事實上呢啲名校根本就好勁
咁你話連燈仔對澳洲大學同埋嗰度畢業嘅香港人係咪有bias

22分都入到 有得幾勁呀

師兄 我已經分唔清你係真定假膠 唔覺得busibess有好撚勁喎 除咗特別忙特別chur

根本連燈仔有bias又唔認
又唔去find out個事實

年中咁多澳洲回流香港就業
有咩能力有咩僱主點都睇到啲
請第一個就話唔知啫
請到第十個都係渣嘅仲有咩好講

仲有
家下唔係因為你澳洲畢業睇低你
係見到啲澳洲回流咁渣所以睇低澳洲

我意思係有得揀unsw梗係唔入city
又屈

眼光放遠D成就根本直接睇你個人係你應變能力處事能力人際關係好根本就有機會

你個人冇用呀入去乜嘢大學就算其他人都唔會同你一齊

ching一定係好壓力 大壓力到上網求其見到個source就出哂水 要放上嚟打飛機

So?
我讀得掂你吹？
除咗呢樣之外仲有冇其他嘢駁到？

一來啦, 二來差不多個個人都識人(親戚 OR 同學) 出國讀書
去美國英國係乜野人
去澳洲台灣係乜野人
大家都心中有數啦

其實計入學一定係唔難入㗎啦 grad唔grad出嚟又係第二回事

Ucl 有咩問題？ 佢的確唔係hymps oxbridge 嘅level 但的確係海外名校

典型澳洲狗回應
掂唔掂唔係你講架
但唯一肯定既就係 你係香港讀唔成先敗走

咁中大呢？22分入鬼到中大BBA咩

dse分數喺連登係無參考價值

樓主其實唔洗理佢地

佢地實係得三大讀唔抵得你有得去澳洲讀

你咁講澳洲最top嘅大學係咪都係野雞？
Local好高分入到又點計？

講撚真有能力邊個唔想留響香港讀？
除非你真係勁撚到Cambridge mit 俾offer你啦

唔夠能力但又自大 好中肯
樓主完全表現到呢樣嘢出黎

真係
一係呢D外國名牌大學俾OFFER
一係有scholarship
如果唔係其他正常都係讀唔掂先走

三大？太睇起連登仔，校園台最多asso仔

你第一句都仲叫合理
第二句 咁有得讀比三大勁嘅u 屋企又有錢咪出去讀 有咩咁奇

dse分數反映唔到實力。

Ucl 有咩問題

屌你老味，事出必有因啦

所謂班澳洲華人畢業生，講快少少就話聽唔明
我心諗，你讀個3-4年書把撚呀都唔要求你有accent啦，次次final in一句G'day mate/good arvo就可以screen走班垃圾
Poor English proficiency

咁邊個話10個都係渣先
又人云亦云？
又或者有冇諗過啲人見到澳洲大學收其他國際學生比其他國家低分所以就有bias覺得澳洲嘅香港學生廢？

我識好多asso仔first hon

agger

巴打最好唔好衝出嚟柒
美帝出名學費最貴

澳洲最top嘅大學當然唔係野雞 不過過去澳洲top u嗰班香港人係垃圾啫
你都識講 local 好高分 嗰班當然勁 我亦都肯定當中有唔少人夠分入英美嘅名牌大學 可能只係唔想離開家鄉或者經濟考慮而唔走
但係樓主又唔係local 又唔高分 得22分又拉埋一齊講 肉唔肉酸啲呀

澳洲狗通病

佢哋本身有bias你點講佢都唔明/聽唔入腦
想討論下平反下都唔得

你hku nursing咪一樣大把asso升，佢地22分都無。你又覺得佢地垃圾？

我問吓你仲有冇其他嘢駁到

你喺asso post講一定過百負評

三大asso?

其實澳洲8大同香港8大幾似
除左melb sydney ANU 之外
出去讀同loser冇乜分別
樓主比幾百萬讀間同city poly差唔多
big4 advisory係poly都拎倒offer既工

呀老闆
口碑哩樣嘢咪就係人云亦云囉
你要怪咪怪香港考唔掂去澳洲讀完返嚟也文也武嗰班蛋散

澳洲u係掂係返到啲僱主何止吹奏
爭住含添啦
你亦都唔使開個咁嘅post啦

asso仔知醜你睇太少校園台

其實班友係睇排名 邊個會咁得閒分析 我淨係知香港三大係亞洲已經頭幾 得北大清華 同新加坡個兩間有得比

22分入到邊間三大商科？

講句公道說話 話自己做big4 advisory,都起碼u grad 22 23歲啦，好心咁大個人就唔好拎自己讀咩u/做緊咩工黎打飛機咁幼稚有時間就進修/improve下自己technical skills好過 唔知你係咪做d啦，其他個3間咪一樣15000起薪，唔好覺得自己人中之龍啦傻仔

利申: 一樣advisory,希望你唔係我個間,同啲咁撚on9既人做同事命都短幾年

係醒唔洗靠錢讀大學啦 如果考得好去左美英讀名牌啦 樓豬攞澳洲大學出黎講 笑死人

好心就吹大d，橫掂冇人知，吹話自己30分有三大唔讀特登去澳洲讀u咁成個post咪有說服力

一技干打哂全部澳洲返嚟嘅人？

乜撚嚟

哈哈哈身邊好多朋友仔聽日考2522 瀨晒屎

咪係 asso升嗰班hku nursing都唔會大大聲話自己同直入嗰班同level啦 係嘅話你咪笑番佢哋囉

香港的大學 從來都係得兩間

你叫hsu ou點算好

點解咁多人用DSE個分黎衡量一個人？
DSE個分睇成世咩？

樓豬你爭氣啲，唔好浪費屋企人比你嘅支持，畢業之後如果留得低攞到pr，咁咪成功囉

飛機師

係澳洲讀緊，係到讀啲香港人唔少英文本身都廢到笑，大多都dse16到20幾分，因為中文2左又唔甘心做asso仔先做逃兵，我認自己都係逃兵，佢地英文廢個啲日日叫我將啲功課翻譯做中文先做(最後都係抄)，再加上佢地群埋大陸人，黎到講普通話多過英文，返到香港仲扮哂野係到講野加幾隻英文，但啲英文仲廢過本身香港讀u嘅人，緊係比人睇死。

難聽講句 唔係考AL入U既都唔算得上咩精英 個人睇法呀下
而家既咩DSE又易考 大學又多學位都入唔到香港是旦一間U既話
重好意思大大聲話出國讀點會差過中大
真係笑撚死人咩

樓上重有個係big4做就覺得好出色
Big4咋wo大哥 咪玩啦

fg都係要做一兩年磨資歷既

睇科睇大學啦
不過多數都係垃圾

澳洲八大，成績中上既話，無乜理由當人垃圾

好多人唔係廢，而係真係考唔掂公開試，但唔代表佢地無能力，無能力係大學又點會拎到好成績

不過兒登仔最鍾意屌人非jupas 就係後門狗咁解

篇野d中文一舊舊
好打極有限

UNSW商學院最好
In terms of employability 可能係既，但係講academic ，unimelb勁過你UNSW

人地台灣仔攞UNSW黎洗學歷，你就攞黎打飛機

你dse 高分咪解釋到你唔係逃兵
但如果你dse15-20 分 入唔到local u
讀完澳洲4年話自己好勁
咁係難d有人信

我又想問下點樣比三大畢業生全方位吊打？
又唔見我俾人屌打？我咪又係憑自己實力入advisory
輸咗Dse個分就等於一開始已經輸晒？

澳洲啲大學出道成功人士唔係因為間大學本身高質？咁點解剩係得unsw盛產百萬富翁最多嘅學校？點解嗰度嘅商學院畢業生為全澳洲最高 ？澳洲local入unsw Business school收分唔係最高對比番例如墨爾本大學！但係點解佢哋嗰度畢業嘅學生有啲咁嘅成就？除咗個人質素之外學校點都一定有關係例如學校喺某一啲科嘅聲譽同埋栽培

仲有依家啲人唔係淨係話澳洲畢業嘅香港人廢
佢哋仲要話埋澳洲本身間學校都係雞校

學校排名冇得比較嘅
大學分數冇得比較嘅

經歷過AL而又入到大學既算top 入到三大就真係精英啦 以前重有NDS爭學位
而家咁易都無學位就算鳩數啦
難聽講 去外國者用錢買學位者 你屋企人有錢咪有囉

你話唔係野雞就唔係野雞？
大把連燈仔話係野雞啊屌你老母
你唔跟住呢個趨勢bias就係你錯你井底

你都幾撚厚面皮 考唔掂公開試又唔係冇能力 咁大學低GPA都可能唔係冇能力既 可能佢地唔岩做project 返工做錯事又唔係冇能力既 可能佢大壓力咋嘛
後門哥特別多on9解釋

又係你呀樓主
上次笑9 hku設施殘舊又多大陸學生
以為你好高分不屑入香港嘅大學
點知原來係香港得22分得shitty offer
三大business 都係收25分到啫
入唔到咪認自己dse廢
俾人笑下咪算
反正你入到澳洲啲大學grad咗之後都冇人會笑你
你又要係咁抬高澳洲uni踩香港uni
只會俾人覺得你自卑

Ps 香港三大訓係度都入到
收生多又唔係收得好高分
與其咁care俾人笑不如反醒下自己點解dse咁簡單都考得差
我唔溫dse hea幾個月都入到hku

外國讀書嗰d如果留得低（攞到passport）我會覺得好l勁+投資啱，無論咩學校

不如你話俾我知邊啲公司會screen走?
首先我唔排除冇呢啲事發生
但係正常你間公司點會咁做?
又唔見我同我D朋友俾人時screen走？

學校排名係咪你個人嘅嘢？
你學校排名高低你有咩貢獻呀？
DSE就真係你個人能力啦

你岩

我諗你搞錯左，係三大請唔起樓主讀，唔係樓主冇得讀

去澳洲但唔讀專科, 真係唔知讀黎做乜

私校咪貴囉
咁其他呢？

好橙，而家喺嗰度讀緊engine related嘢？
機師應該好搵

咁你呢句點解（22分都入到 有得幾勁呀）？
你講到22分都入到間學校有幾勁喎

係，理應保護本土學生

認真, domestic UNSW 商學生都好憎果d 中國/香港/台灣留學生

真心問問自己，入到三大（非垃圾科），仲會唔會過澳洲讀?

樓主係呢度嗌贏場交都冇撚用
香港人係當你野雞就野雞

即係個世界得野雞同勁嘢？
唔係野雞又唔係勁咪即係普通料囉
終於明點解樓主DSE得22分

有無人好鍾意睇樓主唔夠人講係廢發爛炸
廢咪認囉 咁真係無得同三大比嘛

UNSW 商學院係世界上都算TOP, 但唔代表UG 既人TOP....

你錯喇
入anu usyd melb都係垃圾係loser
Poly 有幾多可以拎到Offer呀
你咁講Poly都入到hsbc mt 或者其他mbb工啦
比少少水平得唔得

樓豬講講下個tone越來越似ou潮文，你咁樣會損害母校喺其他人心中既形象

但矛盾嘅係你好似係想提高呢度既人對你母校既印象。

唔知你想點

Monash係睇校區收人 bba係monash最差既校區到讀 澳洲出名應該係commerce而唔係bba

不如做好自己先啦 大把叻人都係好謙虛

個個大學生出黎都係同一level. 係睇個人質素

Btw 大學排名係唔關ug student事 係關research, paper, contribution事 你拎大學排名打飛機無用架啵 想證明自己勁嘅就拎入學試成績嚟證明 而唔係叨間大學排名光

我屋企冇樓主屋企咁有錢可以去外國讀書
老豆老母都係普通中產搵十幾萬一個月
我呢啲就冇資格入unsw

不如咁講啦你班人
三大BBA 25分 入好威威豬
vs
澳洲八大(eg usyd, monash, UQ(UQ要25分先入到添) )22分入 物治 或者 職治
點揀唔使我講啦，你無錢出國讀書嘅咪好好哋讀你嘅local U loh。又係到話人澳洲野雞點點點。
我揸住嘅分，可以讀科前途好啲嘅科。Why not?

根本咩unsw usyd全部都係學店 收貴local四倍價錢 賺到fatfat
識人香港有三大offer 但揸澳洲passport 所以去個邊讀 又識人高中過咗去個邊 local考入去unsw 呢兩種人就有資格打飛機話澳洲大學勁啦
亞洲大學嚟講我最服NUS嘅學生 全部都sharp醒到仆街 尤其男仔 當咗兵先可以入u 好成熟 對住佢地真係自慚形穢

咁本身啲人覺得澳洲收分低咁咪令到啲人覺得廢囉
但咁就代表畢業出嚟廢？
本身有bias你做得唔錯都俾人覺得你廢
但係客觀睇返可能事實上班友做嘢其實係幾好etc

我開呢個post都唔係比僱主睇我係比班井底之蛙睇

本身覺得UNSW出出地名，未算係超級野雞，啲人應該有番啲質素啦(無3大咁好，但都超碼要同shitty/poly差唔多先啦)，但見到樓主成個傻仔咁衝出嚟柒，真係同啲無學識嘅asso廢青無分別，你令我改觀左

無文化素質同唔成熟嘅人，就算入到oxbridge,ivy league 都好，佢都唔會出人頭地。🐤樓主，長大吧

而家咪準備考試cPA囉屌

我以前去city interview個Prof吹到好似big4好難入，入到係好大既榮耀咁，果陣我真係信咗

係啦係啦

我都係得個quote字姐
只係你老是常出現我先咁印象深刻
成日都見你3句唔埋,2句就利申自己咩u grade做邊條los

Dse留學不嬲廢 英文同普通香港學生無分別 3年幫澳洲local交學費
當地atar入個班就唔同講法

UNSW commerce 既 local students 係勁
overseas 既就睇人, 始終澳洲U 收好多低分學生去搵錢
例如USYD 早幾年 failed 左一半中國商學生, 成班屌到PK

homesick好嚴重，讀完應該要番香港

但樓主唔係讀機師或者ot，apply唔到落佢到

不如你喺澳州搵定工先啦，香港ee發展空間唔算大，你應該係讀細e？

我係為我自己平反
同埋想班自我中心主觀分析事實嘅井底之蛙醒下
我駛乜同僱主平反
佢地絕大多數都冇bias
係部份井底之蛙連登仔有bias咋

如果本身我唔係都OK雇主都唔會請我入advisory啦

香港人會群支那人？
我地香港人要歧視佢地呀屌你老母

Big4 consulting 唔通又big 4咋嘛大哥啊

你錯澳洲畢業就係垃圾屌你老母
澳洲大學都係垃圾
你咁講同大部份連燈仔意見相反就係錯

冇話屌唔屌打既
多數都睇埋你CE/AL/DSE成積（如有）
咁見你得個十幾分 讀唔到香港既先去外國
自然知咩事
咁你本身有料30分 讀咩國家大學都覺你有料啦
個社會就係咁 未見你個人之前
得好少野可以判斷到你勁唔勁

University of Not So White
噉都攞出嚟講
你食屎啦，得個野雞大學學位就打曬飛機你對個社會有乜嘢貢獻呀

唉屌樓主真係好撚幼稚好井底之蛙 講埋啲嘢真係幫學校倒米

Uomelb 商學院Academic 最好？

atar 有冇95?
之前做野識d local partime 後生仔女
話自己好叻, 估 atar 有85 分, 好高
笑到我口都合唔埋

又係你條支那狗傻西

有邊個話？

我都係澳洲畢業
老實講都幾後悔去左澳洲讀
但身邊d人同自己出路都唔算好差
叫做係bb 做過下research 而家做緊trading
不過我請人咩大學都唔算最重要(當然唔可以太差)

見到個名都估到肯定又係樓主吹奏unsw
早幾日有個post仲吹到unsw business school > ucb

利申 我都係澳洲八大

但唔會覺得自己勁
黎呢到純粹拎多個機會留低
香港咁既情況 有得拎多個國藉就話姐
但學術上同英美真係差一折

D P advisory冇分別都講得出口嘅樓主好打極有限

大學分數呢屌你

就係太多你呢種打飛機仔 d人先覺得澳洲廢

講緊間u喎
關個分數野雞咩事？

起一起樓主底 原來成日吹奏澳洲大學同踩香港大學ias bias

85夠入好多科啦 考幾多其實無乜所謂 同自己交代就得 問題就係無料嘅衝住出黎認叻姐。
學校大把坡仔印尼仔distinction wam入Big4 GP, bnp 咪一樣謙虛低調

屌你老母，鞭得咁應點覆啊

Hku啲設施真係殘啊嘛
好多人都認同
講個事實出嚟就等於踩？
仲我有報eng我都入到三大啦當時個分

你識唔識架 大學ug係同排名完全無關係 唯一樣有影響少少就係international 有無exchange student嚟讀書
大學入面考咩分咁又點啫 Asso仔IVE仔夠個個係個課程度考到高分啦 UST夠出名爛grade啦 唔通IVE仔又勁過UST學生咩 咩人會去澳洲讀書真係有樣睇

唔理啦，總之三大就廢，澳洲大學先勁，我唔再覆啦

22分係咪入cu engine
嶺大分數
三大名氣
中大工程幫到你

係另外個intern post撞到樓主 話自己無intern入到big 4 advisory 係呢到俾人狗咁撚
原來後門入

就係D 印度仔好鍾意認屎認屁, 85 分都叫高

果啲綜合排名得啖笑，大家鬥送錢比排名機構造排名，又計埋「國際化」呢啲無聊指標

淨係日本最top果幾間國立大學既學術名氣/成就已經遠勝你提及既果堆大學

仲香港三大亞洲頭幾
日本前兩大拎既諾貝爾獎已經有雙位數，仲要係本土phd，香港三大呢？

點樣為之香港嘅hr鍾意請三大多啲?
你點樣定義呢一句？

三大仔眼望ibank
一年ibank請幾多人?
一年三大有幾多人畢業
個個一畢業就諗住入ibank係非常脫離現實嘅事
撇除成績中下個班都咁話
我夠話我眼望ibank worst case scenario係big4
不過我知道根本就冇乜可能每年咁多人競爭
如果我靠自己實力一定好難入到

而我講local嘅成就我係想表達我哋學校嘅商學院同其他澳洲商學院有唔同就係咁多

我又想問你點樣為之可以表達到一個畢業生嘅質素？

原來連登仔眼中仲有分架

咁你即係想否認我間學校唔勁？

我degree細同大都有得讀，睇你揀咩elective，未開始揀但興趣上係細電大d

咪就係野雞就係野雞

唔緊要啦係連登仔眼中都係野雞
括左出去lu

聽講上係難道上的分別

你錯喇
澳洲啲大學咁容易入而所有澳洲大學又係野雞啲人既質素一定唔會好得去邊

大學成績又唔可以用嚟證明架原來
Ok
下次我見工唔攞大學成績淨係攞Dse分數去見工

但係啲大學野雞你讀呢啲有前途嘅科係香港都俾人睇死

有啲家境無咁好讀唔到private或者selective都有影響嘅 Uni識好多印度仔入MBB 同埋一個atar都無得定義成個人嘅
Btw同校?

連logic都唔識
你自己個人質素低就唔好拉埋其他同學落水

點會未算係超級野雞
直情係野雞添啦

Advisory Consultant唔難囉

its hardly on the same level as the unis on the list. no doubt it excels at certain fields (eg. medicine, architecture, pg econ), but otherwise its pretty overrated

條友完全活係自己幻想世界
攞啲野雞同Berkeley hass比
屌 佢果間仲衰撚過UC Davis啊 講出黎好唔好意思
唔知以為佢好憎果間unsw

樓豬仲係度撐唔覺得好難睇咩

但係我同local啲分都係差唔多咋喎

Usyd咁野雞都fail學生肯定啲中國學生太廢

屌得22分

U never see white 呀

睇吓又有個人話係野雞
果然所有澳洲大學都係野雞

好啦講返句人話
Unsw都係野雞
反正都係野雞倒唔倒米都係咁廢

差唔多分, 你畢業搵到本地工先講啦

Atar at least 96.8-97.8

恆大都好有國際化

邊間野雞？
Trading都算係咁啦

咁係咪都叫做入到三大啊

的確係

做乜開始發爛渣
你22分咋憑乜唔可以睇唔起你

咁即係你認為unsw 同Ive Asso一樣咁易讀啦
咁都係嘅野雞呀嘛冇計

Agger

你掉轉咗啦澳洲所有大學都廢
不過真心講句三大勁呢個係事實

我自己就冇群佢地，都係上堂咪打個招呼咁，平時放假都係同宿舍識嘅其人出去，但講真呢到識嘅香港人唔少仲仆街過啲支那人。支那人一黎係極冇文化，二黎黎到外國讀書又成日話呢到啲野點點點 大陸幾好 唔明點解要黎，但香港人係好L多都好自私又講野低能 例如樓主。

後門入？
又屈？

難*

True but that guy was just saying ucl is one of the decent universities which are better than Hku ust and cuhk, he didn’t even try to compare ucl with oxbridge and ivy. Or you think he did it on purpose by putting ucl and other decent unis into the same batch so as to overrate ucl?

易你老母。
law要24分都易？你考黎睇睇。

咪就係講緊呢啲所謂成績根本唔係反映緊一個人既大部分能力，可能連小部分都無，但只不過係因為無更好又更有效率既方式去分類d 人，所以先會搞到好多人好似你呢種兒登仔咁，以為考試，成績就代表到好多野

你唔係而家都唔明咁弱智呀？

你睇唔起我唔緊要啊你睇唔起間學校呀嘛個問題係
不過唔緊要依家我接受現實我嗰間學校同全部澳洲學校都係野雞得未

收分其實好低 best5 16分嘅都入到

比着我招呼都唔打
仲要用歧視嘅眼神望佢哋

It was too obvious a case for me of spotting the odd one out. But your right, if I misinterpret the purport of his comment then I shall take back what I said.

就係夠分有突呀傻閪

搞到我諗起開始讀個時，搵左個香港人一組做group project 佢R哂啲支那一組，自己又衰唔識講野冇say no，最後佢地當然咩都冇做，我一個人做哂成個project

人地講平均呀嘛, 當你要拎D例子咩我姨媽個仔個表弟個朋友係澳洲都做到咩咩咩已經證明左啦

邊個intern post？想睇

做緊Big4，有咩問題盡答

#555 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

可以追故模式睇下樓主其他reply

如果係你考到呢個分數, 噤就
應該會係澳洲搵到工

Big 4 advisory...狗也不屌...入到first tier ibank/trading firm 先打飛機啦

明明比較三大商科vs 澳洲u商科做咩spin去engine
你都知自己入唔到三大business 又唔甘心讀八大business 先要走去unsw讀business
就唔好咁口響話自己唔稀罕三大business la
其實dse考衰左俾人笑有咩所謂既然你都知unsw business grad prospect 唔錯
係咁抬高unsw 都掩飾唔到自己公開試低分
明明自己冇能力入三大business 要入unsw
如果要吹到自己夠分都唔入三大business 就唔好自曝其短話自己得22分得shitty offer la

我點計都計唔到16分點入ucl 可唔可以教下小弟

我係怕被人笑dse衰咗我就唔po我個分啦

睇讀咩科，vet, medic, actuarial, law 個d好勁，一係讀d香港無既科都ok, 讀商科accounting個d算撚數啦, 一車都係

正常啦

其實我都明唔係每個人都讀書叻
考出黎成績一般都冇所謂
最憎有啲人冇料扮四條以為碌入某u就好巴閉踩其他u
同埋就算讀三大嘅人都唔會真係好proud of 個三大identity
我地都冇笑過澳洲啲大學係野雞
唔好咁自卑入唔到三大business 就走去踩人地之後講到自己有選擇權咁
事實係你唔夠分連揀三大business 都未夠班
何來你可以話自己主動選擇unsw business 而唔揀三大business
我自己就真係夠分入三大business 走去揀hku ba
有權話自己唔稀罕三大business 走去讀其他科

算啦
唔好再拎advisory打飛機
係人都知big4 既 advisory唔係真係咁勁
Big4 對於三大黎講只係secure offer
你入到accenture呢堆consulting先再打飛機啦

你咩wam?

真心一問其實英國就咁睇都好多global rank 唔高（去到200）既uni, 係hr 眼中真係冇問題？

Monash都垃圾啦
得果幾科勁

嘩
2019仲有人拎入Big4打飛機
你估十年前咩
我而家做ibank都開始發覺越來越多質素較以前低嘅人入啦
2019仲話入Big4做個傻西advisory好叻

冇笑過澳洲u係野雞?
收一收皮先啦

仲有我幾時有踩三大

有人問我如果有得入三大bba仲會唔會揀Unsw呀嘛

6x

點會？ 你覺得hr 會覺得嗰堆同g5 Warwick Edinburgh kcl 呢啲無分別？

大把英國 foundation 都打飛機啦

咁老老實實既 UNSW係好過UCDavis..
不過唔會係最top姐 更加唔好諗住用黎打J

你係讀得掂就唔洗上連登問功課啦屌

一起你底，碌落啲以為自己去撚左Yahoo 知識+

眼光放遠啲啦 連登仔不嬲對女人 窮撚好大bias 有時上黎笑下咪算 咁介意人地話自己廢做咩姐 係勁既就用實力證明自己 唔係一日到黑攞間U名黎打飛機

咁如果三大ug畢業
UNSW master grad呢

好心你條柒頭就摺埋縮返入你老母個閪到啦

你係隔離post又吹到咩Daddy成億身家，自己又揸跑車

但結果你只係去左澳洲

你係有本事點解唔去讀Oxbridge/ Ivy League啊？

人貴自知

之後返到香港只係入到EY Advisory ，就當你好撚想入Big4打好所謂基本功，但EY advisory根本得啖笑，Big4 最好既advisory 一定係Deloitte Consulting，其次先到PwC,
至於EY/ KPMG既advisory根本係bullshit

仲未計Big4以上既MBB ，又或者IBM/ Accenture

好心你自己諗下點解你又入唔到Oxbridge/ Ivy League,
返香港又入唔到MBB/ IBM/ Accenture/ Deloitte/ PwC啦

如果唔係你稍為有啲家底，你只係一件垃圾，仲學人睇唔起其他人

正一戇撚鳩

我都係澳洲 local 考 hsc 入 unsw
atar 都要有 97+ 先入倒我想讀嗰科
其實過程唔係大家想像中咁簡單
雖然當然唔可以同英美名校比
但樓主可唔可以唔好再衝出黎柒
出到黎做嘢都會知道呢個世界大把人叻過你
唔好再丟自己/UNSW/big4 架

屌big4咋喎 真係大撚班poly city仔
咪撚玩啦 你係咪假膠黎

Clayton既水平先係同八大睇齊

Ucdavis>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>unsw

你無問過功課？

都係垃圾

你讀咩？

點睇RMIT

EY Advisory

因為我冇本事入Oxbridge 而ivy費事入cc到頭來又入唔到嘅話盞搞同埋本來都冇諗住去美國讀書

你係隔離post又吹到咩Daddy成億身家，自己又揸跑車

但結果你只係去左澳洲
你想表達啲乜嘢？

Pwc我有Offer不過冇入因為嗰陣時都唔知原來有分別
我自己經unsw 同pwchk搞嗰個活動度報名

我入ey因為聽講好多au grad 所以我最後accept offer

Mbb/ibm無apply過因為嗰陣時冇諗過呢個選擇

條柒頭係EY,希望你唔係

利申 一樣係Advisory 不過唔係EY

CPA (Australia) ?

單純問下
只係我見澳洲都有啲學校做research好勁

澳洲master真係咁差?

係連登仔眼中澳洲咩都差架啦

如果我話勁跟住又實俾人腐皮

CA or hkicpa

But I prefer ca

點會呢
呢家我地覺得去澳洲嘅香港學生多數好撚廢啫
澳洲啲大學緊係勁啦

CA 冇記錯要返澳洲考

同埋考完冇Q Pay

是旦啦
澳洲grad都唔洗去你哋度應徵啦

So????????????
有得簽名咪得
不過我唔排除可能最後轉胎

樓豬: EY Advisory 同Deloitte PwC advisory 同一level

咁可能去嘅學生係廢
係間勁大學出黎都唔會差得去邊架, 唔係咩?

單純問下

進步得幾多呀
老實講，廢人當中會洗心革面嘅都係少數

會問
但唔會之後吹到自己讀書冇難度，又天之驕子咁囉

好心你唔係真係特別醒目就謙虛啲啦

講到尾你只係一條靠屋企既寄生蟲

完全唔明你憑乜自視咁高，冇料扮四條

我不嬲都話unsw a&f 尤其會計好chur好難喎戇鳩

超越中大？冇嘢下話，連理大都好過佢。

RMIT engin 點睇

咪就係表達你吹到自己咁疊水，但唔去英美，而係去澳洲囉

平心而論，你唔係覺得UNSW係同Oxbridge Ivy League 同一個Level啊嘛？

其實你有冇得揀你自己最清楚啦，你係咁醒目既又點會唔揀最好？貪得意咩

PwC 勁既係audit ，但big4 advisory 最好一定係Deloitte，呢一點係no doubt

而你話你當初唔知有分別就仲戇鳩，grad job都懶得做research，呢啲facts 自己google一下已經有答案

不過見你連CPA Australia 唔可以直接轉HKCPA ，仲話QP FE好易，就知你份人真係冇乜料到，又懶，更加唔係醒個班

身為一個SA1就好心謙虛啲，你呢啲性格到你有幸做FIC帶job見客，隨時連個客都得罪，分分鐘隻job都冇埋

學歷同份工就等於一個人件衫，可以比到人first impression
但人地同你相處耐左，你份人既無知同愚蠢就會表露無遺

老老實實 我覺得好睇你大學果時既學習態度
我見大部分usyd,Mq,unsw商科仔都係玩多過讀書
香港果班我就唔清楚啦
利伸：usyd神科

咁你又話你讀得掂？

咁你即係讀唔讀得掂啊戇鳩仔？

結論：樓主係垃圾

勁人—英美嗰幾間
Above average—3大
Average—poly/shitty
Junk—bu/野雞(包括埋澳洲嗰堆)

big 4率 poly都講緊過半人入啦。澳洲U？

疊水點解唔可以去AU?
難道英國學費貴過澳洲？

Oxbridge 梗係唔得
Ivy都要睇邊一間 例如brown, dart

你係咁醒目既又點會唔揀最好？貪得意咩
我又真係貪得意冇靠老豆關係入ibank
我同佢都諗住打好基礎先

嗰陣時真係好想入big4
research唔係真係做好多
嗰陣時我audit 同advi都報曬
我淨係知audit 係學到最多野但係工時長
Advi就難入啲工時短

Cpaa以前真係可以直接轉喎
不過我嗰陣時唔知原來依家唔可以轉

22分商科 咪就係poly/city商科個分lor。
3大？發夢就得。

睇分黎講，你又咪係poly/city個 level，比唔上3大。

其實UNSW唔係廢 不過事實唔係top
同poly city差唔多倒
樓主on9仔以為big4好難入
又以為自己間u好top真係笑死人

利申 識人reject EY advisory offer唔知樓主係咪waiting list入呢

我邊度講過話我讀得掂？
我成績都係一般般
因為課程同考試實在太難
澳洲會計出名再加上我個科排名咁高
好chur好難唔出奇

Agree

Unsw唔係廢？
發完夢未

#152

So?
我讀得掂你吹？
除咗呢樣之外仲有冇其他嘢駁到？

我諗我嗰陣時嘅意思係成績還OK

好客觀咁講
Unsw engine 除左唔夠ICL Oxford Cambridge 之外
對比其他絕對好過
但你係連登問 連unsw都係野雞
咁rmit算得啲咩呢

樓主自悲又自大，好彩冇入big4

人地本身廢過你，但去完澳洲啲英文起碼好過班local u啦，除非佢地日日同班支那人圍威喂。。我識人hku去澳洲，識人去NZ讀幾年攞到residence.普通香港大學生一畢完業就對住份閪工，做一世樓奴。

識去一定去美帝，美國or加拿大讀澳洲比人既感覺總係低一級/唔夠錢去以上3個先去咁

你可唔可以證明下唔夠錢去英美加先至去澳洲

我識有好多係外國讀書嘅，都真係買個學位返嚟因為外國某D科好少考試，淨係交paper，所以D人就上網貨金搵人做paper一份都係大約三至四千蚊，仲會保證高分，唔高分就退錢佢哋咁有錢，就每一份功課都買返嚟 每晚去劈酒同玩，最後First Hon畢業

進取俾錢換排名

做人謙虛d好 本身香港人係澳洲讀書已經比人睇唔起 倒不如做返個正常學生考高d分 人地都話澳洲讀書易入難出 身為香港學生 就算入到g8 wam60%我覺得好低 唔應該覺得自豪

利申：全球第二pharmacy學生 我都唔會用個名黎打飛機

應該無乜人會唔知美國>英國

我Uc Berkeley hass school Business administration 會唔會高過你？

外國research 多數係 Science/Tech， 呢個post 都係攞business來比， 講都嘥氣。 澳紐其實好多英美退休教授來享受生活， 例如我個Professor ( Science 科)， 有幾個學生都係現任清華、北大教授， 英殖時期香港
佢都有一些貢獻。

外國著重 problem solving， 同香港要求嘅記憶力強 唔同取向， 啲人鬧高分低能就係咁解。

發達國家著重tech， 香港第一時間炒IT， 香港只係直入中國嘅一道門， 靠熱錢和樓市生存。 當年班有錢佬為咗賺中國錢一早出賣咗香港， 基本上全部有錢人都有外國國籍。

要睇下讀咩科， 每間大學都有唔同又點， 純粹港大學好難比較。 例如我間大學讀business一定差， engineer 和science， 會好好多。

香港教育制度，不嬲都著重記憶力， 外國著重problem solving， 所以香港考得唔好 並不代表冇用。 香港tech company， 成日都話冇人才嘅原因之一。

我認我係垃圾

5*55UU

Ucl 基本要求electives 5*55 有啲科e.g economics 要求maths 5* m1/m2 5* 喎
就算唔係除非佢4科core u哂 先唔講英文u點去到ucl
Ucl 對core 嘅要求都起碼3
話16分入到真係r哂頭
9up有個譜 反正係吹不如話10分入Oxbridge 喇

其中一間八大

你year幾

好想入但竟然唔做research
想打好基本功但又怕辛苦
Cpaa 已經好多年前落左閘

又唔熟書又懶
仲好意思拎自己間U同公司打飛機

你呢啲懶蟲性格累自己就算，累埋同事就正宗陀衰家

做consultant 唔可以懶，更唔可以性格有缺陷

consultant唔係比你打飛機用，你係代表緊間firm去落地比意見個客，open mind 同知識與時並進好緊要

好彩唔係同你同一間firm，唔係除時比你跣一獲金

你入到EY 亦都曲線證明點解EY Advisory 咁垃圾，就係因為連你呢啲廢物都收，如果我係你counsellor ，我一定第一年就counsel out你

其實有好多香港人本身喺local ，就算喺唔喺到大到好，佢地都喺卑緊local fee
起碼香港有咩事佢地都可以返去

其實某程度上我唔做Research我都知道應該入到Big Four

做唔做得到 同 做唔做得好 係兩回事

不過你人生係點與我無尤

你咁既態度，遲下撞板就唔好問人點解歧視你

一句講晒
澳洲大學唔廢
廢嘅係好似樓主呢啲用DSE分入去嘅人

澳洲大學廢呀

樓主口吻真係好小學雞feel, 有冇諗過重讀多次high school

Final year 不過諗緊下年去邊好

A&f wor
你估management marketing 呀
仲要我嗰間出名難

ug有幾難呀屌你，仲要係濕9a&f，又易又公廁科。不如你話我知你覺得anf咩topic/concept最難?

Standard
Consolidation
Audit

你邊間？

真係好撚柒呀

UNSW Imperial Oxford Cambridge engine都唔太夠MIT Stanford Caltech Berkeley UIUC Gatech Michigan黎

Monash真係失敗者至愛
我同學21分直入去讀ot (定pt)
出嚟做呢行好恐怖

一定係pt
ot冇可能收咁低
同埋聽人講monash pt係極多香港人

一定係ot
pt冇可能收咁低
同埋聽人講monash ot係極多香港人

呢個當然係 美國ivy 一定係勁好多
但我意思係見咁多巴打吹奏英國
話英國野雞都好過澳洲八大
咁岩拎unsw黎講 剩係輸比果三間 絕對贏哂其他英國u姐

有咩咁恐怖
OT PT十幾年前係A level 水泡科黎
之後revise pay scale先變半神科
而家HA堆old seafood 都係你口中個堆21分失敗者

美國大把public school既engineering已經勁過大部分英澳
吹奏英國係因為英國情意結/有殖民歷史

揀科純為錢真係會出黎害死人
自從第一年dse後,醫療科分數愈炒愈高,啲醫療人員質素又唔見好左
屌你老母成班為錢為錢,冇心做冇料做,最後受苦既係病人

留名想問
澳洲八大 bachelor + master 畢業
畢業之後係澳洲做左兩年野而家個title 係project manager, construction field 既
回流既話係香港搵工難唔難 ？
因為屋企公司有事+屋企人身體愈黎愈差, 而家有d 想返黎陪住屋企人

一間公司請fresh graduate冇可能剩係睇大學名。如果applicant 份CV有賣點，學校差d都會博到interview 機會

就算係oxbrdige/ivy league, 好少少嘅學生都會做好多野build up 自己個profile 而唔會好似樓主咁對住學校名打飛機

呢個post 唔少回覆都好高質，苦口婆心叫樓主謙虛啲，點知畀樓主鬧返轉頭

monash 首先用 public exam screen 人
之後OT 唔洗面試, dse 20 分就入到
PT 就一定要面試, 大概25-6 左右

噤個世界會進步既..
係美加, 呢兩科已經係pg lv 野啦, 美國一定要dr 添

論收生你地係垃圾係事實

Sor英國啲u而家咪有係雞咁 唔計5g

澳洲真係廢

利申 港大bachelor + usyd master grad

巴打 介唔介意講下搵緊幾多係au

同你背景差唔多 但仲讀緊

知你打緊中文，但係我睇唔明
有冇人可以翻譯？

仲學緊野, 大約60k 再補埋我有時既part time job 加埋80k 左右only

對國際生嚟講私校同公立學費差唔多

60k 年薪？
巴打我係WA 你係邊區

淨係睇到開口埋口三大已經唔駛再睇
起外國人眼中有幾三大
根本係土佬打飛機

間U某科在國際上有名氣既未叻囉
其他雜科未又係做野見真章
全世界咁多大學 總會有人特別廢特別叻

G5下話？ 言下之意Warwick Edinburgh kcl 呢啲都係雞？ 咁你讀緊嘅city呢？

起碼我入到曬 清你介唔介意報下你中學成績

入到哂所以係雞？ 有人入到ivy Oxbridge 咁佢講ivy Oxbridge 係雞 就=ivy Oxbridge =雞？
我個分都入到三大所以三大都係雞？
我dse幾分關Warwick Edinburgh kcl 係唔係雞咩事？

shitty 啲人好惡㗎

英國u唔係雞 澳洲u先係雞ok?

我又冇講過英國冇雞u 亦都冇講過澳洲所有u都係雞
係你話non g5就係雞 我先問下你啫

比較澳洲大學同本地大學既排名同比較30歲女人同20歲女仔既樣貌一樣咁幼稚，況且每個排名既準則都唔一樣。

外國留學既優勢唔係返黎同本地人競爭，而係以全球既scope去尋找機遇，因為你地有語言同人生經驗既優勢。